%@Auteur: François Meria\par
Recopier et compléter les tableaux suivants pour qu'ils soient des
tableaux de proportionnalité. Donner alors le coefficient de
proportionnalité $k$ permettant de passer de la ligne $x$ à la
ligne $y$.
\[
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline   x &          3 &            &          7 &          8 \\
\hline   y &         15 &         25 &            &            \\
\hline
\end{array}
& k=\ldots\\
\end{array}
\qquad
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline   x &          4 &         10 &            &          2 \\
\hline   y &            &         70 &         63 &            \\
\hline
\end{array}
& k=\ldots\\
\end{array}
\qquad
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline
         x &         10 &            &          8 &            \\
\hline
         y &            &        3,5 &         28 &         21 \\
\hline
\end{array}

& k=\ldots\\
\end{array}
\]